[投資比卡超]港美市場電力股投資比較

上圖
冷色為港股 2638 2 6
暖色為美股 NEE DUK D EXC AEP PEG XEL DTE CNP
黑灰為指數ETF用作比較 2800 DIA

就算經濟點差都好電力都係必須品, 而每個新科技產品誕生都必須應用電力
支那經濟出現重大問題, 全國衰退, 唯獨電力需求今年預測都要升7%, 無錯D廠走哂都要升
咁係未應該投資大陸既電力股? 錯! 大錯特錯, 能量電力呢類股票唔應該投資係一個封閉市場
因為能量電力等等既公司都係國家既, 為左配合國家發展係唔會有咩利潤, 唔信既你去睇支股市場任何一隻電力股, 係唔會搵倒一隻值得投資

上圖既股點搵出黎, 只係有以下條件, 我先當佢做緊生意
5年月K圖有平均上升
市值700億港元或100億美元
派息2%以上
PE 30 以下

乜大陸咁大真係冇隻滿足咁撚柒簡單既條件咩? 個國家真係好撚垃圾, 得一隻 600900.SH

PG&E山火賠到破產

我再將以上條件既比卡超, 加多個條件
5年內股價上升50%以上
就會得反 XEL NEE DTE 2638 EXC AEP PEG

重點係現在應該點部署

研究緊砌一個保守穩健, 以中既最大升副又高息既倉

Event driven 都係令股價高低其中一個重要因素
如果淨係揀之前跑贏嘅股
可能會錯過部份穩健股
例如脫歐令0006長期跑輸

利申: 持有大量0006

所以咁多隻表現得好有出入
我就會選擇長期跑贏指數既去投資

Nee好貴

只有野只會愈黎愈貴，唔盡早投資只會愈黎愈窮

電力股應該同油股似，分唔同瓣數，好似發電同電網？

支那電網唔上市會唔會係將上下遊利潤撥曬入去？

油股好易夠過來環境影響
咁多任美國總統屙屎唔出都會搞鳩佢
個人覺得不了

支那係會將妖物放哂上市，你睇咁多隻支那電力股全部，係全部都呃鳩人妖中之妖！

836好差咩

姐係唔係話好差，係差囉

5 年冇 50%
仲要負，想點